大量謎網股轉至英皇證券旗下

謎網股沉寂兩年按耐不住？（十一少）

沉寂兩年多，一度被「股壇長毛」David Webb踢爆的謎網股，近日再次蠢蠢欲動，不斷搞財技「合股」，根據《蘋果》近日統計，近半個月就有8間公司搞合股，客觀效果是減低股票流動性，更方便幕後人士操作。

所謂合股，就是把股份合併，增加本公司股份之面值，變相股價變高，可以把仙股脫離仙班，但當中涉及回收舊有面值的股票，或令散戶可能出現碎股，所以一部分人會在未完成合股前，盡快賣走手上股票，大股東便可借機「窄乾」股票。

近日有份合股的謎網股，包括中國汽車內飾（048）、「翠如BB股」聯旺（8217）、米蘭站（1150）、勵時集團（1327）、萬成金屬包裝（8291）、新確科技（1063）、財訊傳媒（080）和中國國家文化產業（745），當中超過一半沒有更改每手買賣單位，以上股票之中， 大部分與那位與多年前𡃁模微信群玩家關係密切。

話說這批謎網股一樣互相持股，關係千絲萬縷，是一個聯合香港知名財技高手、國內莊家的鬆散聯盟，當中曾經有股票升至市值過百億，直至2017年4月David Webb發表報告狙擊，這個網絡一度全面崩潰，過去一段時間在洗牌，而其中一名主腦、有「醫生」之稱的曹貴子，被控串謀詐騙的案件，將於今年5月再審。

值得留意的是，該篇報導同時提到，謎網系股份有大批轉倉迹象，「2月底有12隻謎網股份包括雋泰控股（630）、合一投資（913）、中國環保能源（986）、隆成金融（1225)、華泰瑞銀（8006）及皓文集團（8019）等由中和證券轉至英皇證券。」
對於這個轉倉至楊受成旗下證券行的現象，考慮到這批財技人士本身也有大量證券行，偏偏選擇英皇，很可能雙方各有所求，一邊希望借股份質押提取流動資金，一邊可能可以做金主放數，或者有其他進一步部署。

十一少

推

獸仔不嬲左做踩界野
可能同強哥搭下膊頭就無人拉啦

獸仔放數